垃圾CU N展仔 你問我答2

嶺大分數 三大名氣
中大工程幫到你

JUPAS嘅你仲有得揀 唔好咁睇唔開
入左冇得救嘅 吹下水啦

收到風 樓主係米八金毛男神

畢業有冇諗過之後做翻電？

In CU IT We Trust

All in IT三寶

lm

yes 要唔要相

有 首選添

職業電死萬千少女

yr1點先可以過3？

但係讀過d乜 只係考試前爆 考完唔記得 係咪唔洗諗

上足堂實過三

想要

應該人人都係咁
除非你想做research
唔係有最基本嘅知識就冇問題
唔記得仲有google幫到你嘛

無
用matlab仲煩
1要識玩matlab 2要識轉落matlab
寫得出起手條式我都唔使用matlab compute了

其實modern control都係推下linear algebra

fluid mech都係代下數 不過內容都幾多
4版貓紙 6x6都唔係好夠擺
navier-stokes簡化左都係一大抽野

finite element 差唔多係唯一一科由頭到尾都唔知做乜鳩
final個難度係課堂內容再上2個層次
一題都唔識 寫返平時個flow算撚數

諗住做邊類 consultant定contractor

which 3寶？

CS、CE、IE

一定搵到工的major

記住唔好讀BME同玩能源

利申:BME grad

三乜寶咪又係嶺大分數三大名氣

Year 2 sem 2 ee 點過三
上足堂已經

Cs出黎做野 同ust/hku比會唔會比下去

絕對會

呢個又未諗。唔揸兜已經好感恩

major自己揀嘅
跟唔上要自己追啦

其實你諗多左

3201其實幾靚grade下

yr2 sem2好容易過3

利申垃圾 yr2 sem2 3.1

其實y2 啲course grade唔算太爛
過三應該冇你想像中咁難
科stat拎黎搵gpa

唔覺

真係冇cs既sense既
入邊間都死

有sense既間間都一樣

出到黎面試就算形象已經差好遠

yes
3201 成績同努力成正比
利申 A

又唔係咁差嘅
上年都好似有兩個入GOOGLE
我覺得讀CS最煩就係要成日諗自己有咩做得唔夠同有咩唔識
然後不斷學
利申cs
留名學野

應該話外界普遍形象係UST/CU>cityu>HKU

但人愈大愈覺得呢啲U同U之間既比較好煩
因為engine人地最睇重係exp

有人玩過ACM，gpa爛晒
出嚟照樣有幾萬

留名學野

入佐ACM反而爛grade?唔係programming team黎咩

因為佢全部裸考，諗住pass左拎degree就算

其實ust同cu都唔少呢類人
中學就已經有公司請佢
讀u純粹係為個degree

呢個垃圾post 都推得爆

不如share下cu engine 校園生活

摺撚 留比其他人答

無咁多時間
如果真係要2揀1，巴打覺得邊樣對搵工有用d

收嗲啦你

我屌撚爆你呀
樓主唔洗理佢

summer research係for你上Mphil/Phd
intern for你搵工

Intern for sure

agger

回返上個post呢位巴打
想聯合國定蝗國 自己諗。

Summer research我做過
頹到賴屎
唔算話學到d咩野
出到去大公司都冇人睇你summer research個title

唔係話同FYP差唔多
btw 想做research可以考慮overseas個啲 有scholarship

不過intern都可以好頹 專業打雜

唔該曬巴打解答我疑難
另外想問下hkt唔係for pccw咩？會有埋科學園個d？
定科學園個d要自己搵？
真心唔該曬各位巴打

hkt關科學園乜事 做過三個月

巴打有上院會莊

做嘅野係fyp甚至高難度過fyp
但d professor知道難度太高
可能都係做一part
變相其實好快做完好頹

Oversea我都唔敢諗
整臭學校間名就唔好啦

讀cs 見到d intern ad咁撚多required skills ,但自己根本無咁多skills
咁點樣先搵到intern?

呢到都見到你
cs個啲係唔係都寫哂啲language出黎先人工又低到狗咁叫IT狗唔係冇原因

其實summer research同一個2 cred self project base course冇分別
有得sem1 2讀

就算同fyp一樣chur又點
CV寫intern唔會寫fyp同summer research topic已經高下立見（當然interview會講自己做成點）

利申3803都係差唔多既概念

我立即屌晒果班公司老母
上星期去fair見到有d 好既公司話internship真係請人返黎學野 預你地無經驗 (但應該好難爭 )
跟住又另1 d公司講到明係睇你有咩skill再配合返我地要做d咩project先請你返黎幫手 我屌你老母咩
cu cs咁傳統係度教formal language又教np-complete 有skill就奇

讀得cucs預左啦 太重theory唔係讀上去好多野用唔著
19老細邊會咁得閒train人 你估佢地有處女情意結咩梗係用現成

應該ive仔會多skill過我地
除左重theory 仲好大workload 好處就係訓練到我已經做唔到deadline fighter, 同埋做野快左好多 因為真係好多野做
CUCS學埋咁多唔等洗既野點解仲係咁多人講緊CUCS係好好 ? 因為其他好廢 ?

research角度的確唔錯嘅
CS啲course真係好恐怖 上到去根本唔係讀programming係讀數咁

因為係science黎

有時鳩up 吹大左就柒
中大cs 班痴線佬去撚左google oursky ibank 果班真係笑而不語
我一直講你連prog 都未掂過就唔好入cs
因為中大cs 係畀人入去hea 讀
覺得難因爲你廢

所以出去玩比賽好過讀書
318 教你樣樣language 都係一鳩樣
仲有人講要識十幾種lang
Dllm 你唔識都係google 姐

intern頂多咪3個月
大學生乜撚都唔識 當半個人用
仲要湊你 幫你執屎
教完你3個月就走撚左去
間公司咪好撚蝕底
梗係請個打得 一埋位熟習下架步就做得野

香港跟本唔洗大學生讀it
Ive 仔都夠
平靚正

最好讀ive大電先入中大細電
拎埋個B牌

細電做到低volt佬？

其實細電有無牌好考?

中大cs好多勁人喎真心ee就。。。

如果program內容多過數嘅話
我諗已經變左software engineering
所以我一直話讀cs成日都要問自己有咩唔識
出面做野要require好多skill
接近冇一樣係上堂嘅時候會學

所以想知道科學園個d係咪要自己apply
係咪都係4月左右先有

3100咪 software engine
講真中大唔教language 主要都係318 咁講
你明一種language 點樣寫自然識寫
同埋講真其他major 都有開下language course 讀廢時同人撞喇
想寫web + security minor 埋ie 仲實際
Python c# 係ie 都有教
Php node js 兩邊都有
冇左mole 神真係學少好多野

比人屈機

好多cs巴打係度 留名學野

我都想轉讀ive了
我唔係想學野我搵intern 做乜喎 我係打得都唔會搵intern 直接接job做啦

有乜唔係自己apply

我係cs入面真係幾廢 ，俾人屈機

咪又係scheme A

有d u 真係將software engjne同cs分開
點同我地當一個course咁讀
Btw 3150唔係mole神教
我下年都唔知點算

聽含

Ericlo

我諗起cs系歌

長州兩日一夜巴打
排左kyoto第一但佢派左keio比我
之後有問題搵你介唔介意

高登pm我啦 識答一定答

系歌mv竟然無放ericlo既相

me格黎系

CS 系歌係咩

#CU9796
"我寫 code 不夠動人你別皺眉
我願與雷震約定至死
我想跟機器暢遊到下世紀
請你别嫌我將這線程奉獻給你

圖靈和兆安 擁抱若未令你興奮
便宜地唱出 多線程式的性感
還能憑健康 要是那不可感動人
遠去的 Mole 神 致力也不忍

圖靈又相信 P 與 NP 這高深對白
來吧送給你要幾百萬人流淚過的科
如從未聽過試題如 subset sum problem
才令我因你 要通宵去讀咁咁咁咁咁多科

將我漫天心血 O(1) 拋到銀河
誰是垃圾 誰不捨我難過
C Range 卑微贈我

我過到 三那學期 眼淚會流
要是我捱過 會做隻狗
我只想千語萬言放圖靈機
比渴望地老天荒更簡單未算罕有

圖靈又相信 P 與 NP 這高深對白
來吧送給你要幾百萬人流淚過的科
如從未聽過試題如 subset sum problem
才令我因你 要通宵去讀咁咁咁咁咁多科

給你用力作十萬句 code 不捨棄
還附送你五千個 fork
給你賣力記二萬版 manpage 給你
米高 Fung 都因我動容
無人及我 你怎麼竟然說
Vertex cover 是我

我不想跟我未來葬在臭河
而我那考試劣得不能劣
劣到溶掉我

#親愛的 #你的不肖學生上 #why_am_I_so_weak

幾時變左系歌

trans CS是咪好難

原本咩科？

lm 利申讀緊CS 等跳樓

亦有唔少廢人做底層墊屍底

0

其實唔難

Engine yr1 苦惱揀咩科
勿相認

EE

睇gpa 做人
醒目嘅讀se

只就搵食而言

揀IT

唔好玩能源同BME

有無讀408嘅同學有source俾我

文學院trans

都唔難

Me

cs la

Mae average 18000?

你覺得條數點黎

做乜又推人去死

入得engine仲要cu已經同死冇乜分別

想讀CS應該入邊間好

ust

yes

想學應該ive
想讀就應該cu elite
想死就cu 賤橋

are you sure

有無人識做MAEG 4080 可以教我

combustion

你識唔識

屌quote 錯 想問木星識唔識

Cu cs elite 班痴線佬真心勁
真係讀緊係讀最好果個
學同讀兩樣野黎

直頭伏

師兄都有讀呢個course？
我就不懂了

洗唔洗爆4咁既GPA先得

兩科cs course 咪得

爆四入medic 啦仲入cu CS

讀MAE gpa 要幾早先有first hon

無知一問，cu ee好唔好？

利申:asso仔

垃撚圾

新制易拎左不過
計埋percentile應該最少都3.5

點解d人話se頹

真係頹

男朋友應該有機first hon
利申 gay

乜柒都利申

邊有

mae first hon 起碼 3.3+3.7 以上啦
屌你老母講起就扯火

mae今年好似起碼幾個勁人defer完 grad
幾條友好似A哂咁濟
yr4既defer一年可能有機first hon

無所謂second low 咁

緊

defer

想問ee既2602 係暑假去到幾時完？

我地個年５月三個星期

巴打可唔可以教下我
Convolution integral
D interval 點樣分
個signals 一奇怪就唔識搞

都係反轉左個function係咁向右移
移到邊啲位有discontinuity就係個boundary
畫圖出黎會易啲睇 冇example難講
真係好煩 而加比我做一定唔會想做

咁早起身

唔使上堂咩ching

你咁早起身先奇怪
琴晚開心嗎

其實係床到 十點打算落床

9:30 有堂 但從未上過

學霸唔使上lecture

人唔笑 御理都吠

巴打讀緊咩course

microoptics
fiberoptics
semicon device

巴打似係鍾意physics 野
全部同physics 有關

佢係

今個sem4字頭一係phy一係dsp
你話呢

垃圾cuee elective冇得揀是常識吧

今年新開個咩power system玩死人

點解

你有無take先

冇但睇過個sysll.

同多3207一part啫

Image processing 香港好似唔流行

signal係香港算比較好(掛)
同做hardware個啲比應該係
輕輕一推

3201 d HW 好多文字題
就黎mid term 應該點溫
D 文字解釋題洗唔洗背
無乜數計咁

垃圾asso仔 mae比左offer我 但係中文冇3 有冇機會博

Dse 冇3？

係

有offer 仲有咩要博
利申 你師兄

冇cheatsheet?

cu

朋友讀BME 畢左業兩年都搵唔到工 點幫佢好

介紹佢去做專業嘅保險狗財務策劃師

有cheat sheet ar

點睇asso入去個d人？

Dse 雞應該quit u

咁仲驚乜

細佬表示dpt asso/hd入嘅過半數
點睇? dpt 救星囉
冇你地dpt摺左十世

代佢地多謝你地啲學費

想知佢點考
會唔會出d proof 題目

會
我個年考mos條式derivation
冇抄入去成題G左

見人成日踩 其實出路好唔好

BME真心 你一係爆4 一係乞食
根本無人請

唔好BME la
讀ee 可以做番bme
ee 做埋ie 野又得
除左大電果part 做唔到
有關電都ok

爆四都乞食啦

大家都係乞食，不用分那麼細

其實有pccw 點會乞食

又改名=,=

改左十世

上兩星期cu send email話會俾offer我
後來又叫我考反中文先
咁姐係會唔會俾offer我

你有冇報中文

姐係冇offer
有報dse 中文考到3 咪得

係

前幾年成班ive dse仔得一個有offer同accept就係咁解
反而ce 中文2就入得

Major cs定ie好

同cu講報梗 不過無覆過我

截咗止好L耐啦喎

睇性趣
比我揀ie 除左it狗仲有其他出路
不過cu

你的底子如何

你的朋友就是你

3201
BJT 好煩
仲有MOSFET

agger
不過唔想讀都要讀 上到去都係
elective太少

Pk pun 教得麻麻地
巴打你果陣邊個教

same

巴打科3201又拎A

我報左AP 不過完全唔識拼音

係咪中文冇3就一定冇
比左conditional offer 要求中文3

我就是例子

Bye

唔好講咩比下去
你人勁都冇用 工作除左睇工作能力

中文都冇三 讀唔到中大

因為係中文大學 中文一定要好

好想同樓主做同學

係中大注重d 濕鳩野

其實如果想讀有關耳機 擴音器既野
應該讀IC technology 定DSP?

兩邊都要讀少少
IC嗰邊就最好讀3202 analog circuit design
DSP就得3503 Intro to DSP同 app of DSP

不過講真讀完都未必真係識耳機同Amp既野
因為UG程度真係好basic

利申以前都好似你咁諗

今個sem 科power system 真心唔知點算

返緊IT placement，發現做野都係手板眼見功夫，易過CS本科啲assignment 好多

利申：做infra

因為功課不嬲離地 同埋又密又多
返工邊有咁多pj 係身

ee 出路如何?
(勁可以勁到點？
一般可以?
最差，gpa 低出路點

巴打有無報考中文試？

中文連3都無 都想讀u
中六畢業出黎做野好過啦
仲好意思賴呢樣賴果樣

做乜鳩

最勁讀上去做research/出黎搞startup
一般咪做打工仔
最差...grad都grad唔到同中六畢業冇分別

冇讀 幫唔到你

正解 兩邊都要
UG就一定係基本野 唔好諗住讀完就整到好犀利嘅野

Pccw

唔識做data structure pointer好煩
cs佬

邊有人用pointer

細電真係好闊好深好廣

讀極都讀唔完
技術又進步
又有新發明

Pointer 好煩 呢句真
* 同& 都唔識分

出到黎有幾可寫C

今個sem 要拉番上3

依家係Java 同 C#既天下

javascript 呀嘛

Startup 咪 node js 果d
做on99 傳統公司eg pccw gov外判 咪c# java

對唔住
呢個小弟第一個亦係唯一一個CS course
唔識野請見諒

巴打 2601係咪正常都有B+ ~A-
做足presentation 上足堂

冇乜course頹過呢個

惟一一科A range

唔好笑我啦

3201 係咪好多人retake

唔覺有 1410 1310就有姐
KK啲course聽聞kill但我冇野

3201啲野你覺得難好正常
佢根本係3301+3202混合濃縮精簡版
但grade唔會爛
唔太過份pass梗

終於拆做獨立一個jupas code

4428?

覺得broad based成件事好錯

其實circuit 用impedance 呢個concept 去做Ac analysis 係咪方便統一運算？

主要係簡單左
exp嘅運算點都簡單過sin cos
又可以唔使solve ode

唔洗ode 係重點

hku 3rd hon mech
依家個市咁 是咪等乞食

大家都是乞食
不用分那麼細

Cuhk 3rd hon mech
依家個市咁 是咪等乞食

Btw 美沙 夏終 駛唔駛過嚟揾你地photo day

積極考慮緊詐病
毒撚嘅野

你有夏終陪你 毒咩撚

人地撚得閒陪我

佢唔影咩？

去影排到港大都未到我

我都係嘍囉黎架咋

唔使找

一打唔駛找

其實3201 咁多種amplifier
洗唔洗背晒咁多種

知道MOS個model就推到出黎
其實基本得三種 common base/source/drain
BJT同理

各花入各眼啦
想玩fingjj咪入hku囉

N展仔應該入邊間college

冇關係架喎
睇你鍾意邊間college文化
住宿 活動 地理 獎學金等等等等

講漏左最重要嘅fyp同assembly

fyp應該由year1開始物色prof

講緊college呀

Year 2 sem 1已經物色緊

唔好入新college

識入入和聲

點解係和聲？
因為有痴線佬任揚？

你唔講我都唔知
有得和盡天地風雲之聲已經冇得輸

2017dse幾分有可能入到

best 5 20up已經有機會
要睇weighting

讀Phy chem 19分呢

你偏理科偏得緊要 eg 5/5*up 會高啲機率

好的，今年冇溫過書
Phy Chem 應該都係得4

同埋m1 m2 weighting食1.75
冇會蝕底少少

好，唔該哂

歡迎應屆dse問野

全4 chem m1 account有冇機入

有

預best5 26+
放band E做水泡ok?

難分真與假
當住你真先
band E擺三大

26+冇理由入非三大掛

Among JUPAS Entrants Admitted to CUHK Nearly 100% are Band A Applicants

面試對marginal case係咪好有用

當tiebreaker

Thank you

仲未訓

yr 幾？

4

final year

4301做到曉笑仲唔拎A

midterm唔生性

點睇SEEM？

偽engine真bba

agger

同其他u堆電子商貿一撚樣

SEEM要讀可以好深（Tech方面）
但點解我唔直接讀IE/CS

咁有無出路
我唔想乞食

睇你想做邊行啦

美沙Ching 可唔可以講下你點睇mae?

聽聞人工成個faculty最高囉
好似好多人返大陸做? 唔太清楚
其實想知啲乜

你跟人工入一定伏

睇下自己中意讀啲咩啦

御理哥我等緊你kelly

你係Keio Boy

我只係一個嶺大分數，三大名氣既薯仔

因為簡major吖嘛,所以想問多d人意見,btw,其實係唔係冇乜人入mtr做？

其實係咪都多人翻大陸做廠?

召喚會然我來自木星
MAE+MTR intern應該解答到你問題

巴打點解咁講 sorry ar,freshman 好迷惘

mtr每年請唔多mech人，少人入到去都正常

一定係興趣行先

聽人講過EE:ME:ee 5:4:1

你諗清楚
你yr1嘅course邊啲有興趣邊啲冇
自己將來出黎想做乜

咁mae我都有興趣既

咁有乜原因令你想揀其他major?

Cu定咗seem做major
喺咪點都無可能轉？
利申 hd仔

有得tran...

MAE 留名

分享下心得比大家參考下

其實都冇諗住轉,不過想問你地意見咁,btw,唔該哂你地

cu伏嘅我諗主要係ene bme ce呢3科
其他都冇乜問題嘅

之前聽聞今年grad嗰班人有一半都仲未搵到工

咁撚慘⋯⋯

唔係掛

真，好多都讀Mphil, Phd或者做RA

Ce竟然都係伏

想問吓其實多唔多mae人做bse呢行?

hardware ee
software cs
ce 兩頭唔到岸

原來係咁，咁ee ching又點睇

利申 真真真係幫frd問㗎

就咁一句點睇真係好空泛
想知乜

見到美沙招喚me

伏唔伏，唔好意思空泛左

課程都ok嘅 識揀course避你唔想讀嘅野就ok
就業方面餓你唔死咁囉
夠多選擇做本行elec又得network it database個啲過哂界都冇問題

認同

ee IC training 好頹

到到都係咁頹架啦

屌啦

有無讀seem既前輩

認真

我覺得Mae training very chur

個陣日日返去打爐石